---
uuid:             7a9cc4e2-0bcc-4e40-a29c-2edb976366b5
layout:           post
title:            读书：苹果笔记本
slug:             book-the-powerbook
subtitle:         null
date:             '2015-01-13T06:59:21.000Z'
updated:          '2015-07-31T06:53:21.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - 3d-world
  - reading

---


珍妮特·温特森的苹果笔记本（The Powerbook），真心难懂，附上[豆瓣连接](http://book.douban.com/subject/6806555/)。

我真佩服自己居然看完了，确实是看完了，虽然中间很多看得都模模糊糊。

中间几个支线故事蛮动人的：

- 兰斯洛特跟吉尼维尔的爱情。痴情的兰斯洛特，在作者的笔下激情地呐喊他对吉尼维尔的爱，真诚，炽热无比。伟大的人在爱情上未必胜过痴情的人。
- 马洛里攀登珠穆朗玛峰。
- 为爱牺牲的火狐。真可怜，看不出公主有什么值得爱的，可能爱情便是盲目的吧。
- “垃圾之屋”中，同年的主人公对“应允之地”的向往，对“应允之地”上珍宝的向往。
- 到达“应允之地”的人们回归荒野之地。“应允之地”巨大的动植物，初次看到，人们欣喜若狂，但是很快便害怕起来，返回多年奔波的荒野之地。

主线各种支离破碎，一会这个一会那个，水平有限，完全跟不上节奏，我想中间肯定有些什么联系，可是脑袋完全抓不住蛛丝马迹。还是没能静下心来读书！

主人公阿里与有夫之妇相爱，从千里之外跑到巴黎求相遇，分别后，情人感到阿里的城市，当分离再度降临，阿里放任自己的情感，提出跟情人放下一切，远走高飞。看到最后，真是为她们憋了一口气，最后应该是双宿双飞了，虽然我看不懂之后的几十页文字。

激情，为爱，为追求。

没有一种爱是不刺穿手足的。



